const questions = [
  
  //Phishing Scenarios
  {
    id: 1,
    question: "¿Qué porcentaje del tráfico de correo electrónico en 2021 se identificó como spam, según los datos proporcionados?",
    options: ["Alrededor del 30%"," aproximadamente 45%"," aproximadamente el 60%"],
    correctAnswer: "Alrededor del 45%",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 2,
    question: "¿Cómo contribuyen los programas de filtrado de spam a la seguridad del correo electrónico?",
    options: ["Envían todos los correos electrónicos a la carpeta de spam. "," Identifican y bloquean los mensajes de spam "," Aumentan la capacidad de almacenamiento de correo electrónico."],
    correctAnswer: "Identifican y bloquean los mensajes de spam.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 3,
    question: "¿Cómo dependen los correos electrónicos de phishing de la decepción para robar información?",
    options: ["Al pedir educadamente la información.", "Al enviar regalos al destinatario.", "Haciéndose pasar por una entidad de confianza."],
    correctAnswer: "Haciéndose pasar por una entidad de confianza.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Enumera cuatro piezas de información personal que a menudo se solicitan en correos electrónicos de phishing.",
    options: ["Nombre de soltera de la madre, nombre de la mascota, color favorito, ciudad natal.", "Fecha de nacimiento, número de Seguro Social, número de teléfono, dirección de casa.", "Película favorita, mascota de la escuela secundaria, primer coche, comida favorita."],
    correctAnswer: "Fecha de nacimiento, número de Seguro Social, número de teléfono, dirección de casa.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 5,
    question: "¿Qué suelen hacer los ciberdelincuentes con la información recopilada a través de correos electrónicos de phishing?",
    options: ["Enviar tarjetas de agradecimiento a las víctimas.", "Usarla para el robo de identidad y fraude.", "Donarla a organizaciones benéficas."],
    correctAnswer: "Usarla para el robo de identidad y fraude.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 6,
    question: "¿Qué ataques cibernéticos más específicos pueden lanzar los ciberdelincuentes utilizando información recopilada de correos electrónicos de phishing?",
    options: ["Iniciar un blog personal sobre la víctima.", "Lanzar ataques de spear phishing o compromiso de correo electrónico empresarial (BEC).", "Crear tarjetas de felicitación personalizadas para la víctima."],
    correctAnswer: "Lanzar ataques de spear phishing o compromiso de correo electrónico empresarial (BEC).",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 7,
    question: "En el contexto del phishing, ¿cuál es un ejemplo de una acción solicitada por un correo electrónico fraudulento?",
    options: ["Compartir un video gracioso de gatos.", "Habilitar macros en un documento de Word.", "Calificar las elecciones de moda del remitente del correo electrónico."],
    correctAnswer: "Habilitar macros en un documento de Word.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 8,
    question: "¿Cómo pueden protegerse los usuarios de los ataques de phishing por correo electrónico en los que se exige una acción urgente?",
    options: ["Siempre seguir las solicitudes urgentes.", "Verificar la dirección de correo electrónico del remitente y hacer clic en todos los enlaces.", "Verificar la dirección de correo electrónico del remitente y evitar hacer clic en enlaces sospechosos o descargar archivos adjuntos."],
    correctAnswer: "Verificar la dirección de correo electrónico del remitente y evitar hacer clic en enlaces sospechosos o descargar archivos adjuntos.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 9,
    question: "¿Qué distingue al spear phishing del phishing tradicional?",
    options: ["El phishing tradicional utiliza lanzas para pescar.", "El spear phishing implica mensajes altamente personalizados.", "El spear phishing solo se dirige a lanzas reales."],
    correctAnswer: "El spear phishing implica mensajes altamente personalizados.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 10,
    question: "¿Qué hacen los ciberdelincuentes en los ataques de pharming y cómo pueden protegerse los usuarios de ellos?",
    options: ["Plantan cultivos en Internet.", "Manipulan el sistema DNS para redirigir a los usuarios a sitios web fraudulentos.", "Distribuyen productos farmacéuticos gratuitos en línea."],
    correctAnswer: "Manipulan el sistema DNS para redirigir a los usuarios a sitios web fraudulentos.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 11,
    question: "¿Qué es el phishing en las redes sociales y qué deben hacer los usuarios para evitar ser víctimas de él?",
    options: ["Pescar 'me gusta' en las redes sociales.", "El phishing en las redes sociales implica perfiles o páginas falsos que imitan a organizaciones legítimas.", "Publicar toda la información personal en las redes sociales para evitar el phishing."],
    correctAnswer: "El phishing en las redes sociales implica perfiles o páginas falsos que imitan a organizaciones legítimas.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 12,
    question: "¿Qué es el smishing y cómo pueden los usuarios protegerse de los ataques de phishing por SMS?",
    options: ["Enviar mensajes de texto dulces.", "El smishing es el phishing por SMS, y los usuarios siempre deben hacer clic en los enlaces en los mensajes de texto.", "Los usuarios deben tener cuidado al hacer clic en enlaces en mensajes de texto no solicitados y verificar la identidad del remitente."],
    correctAnswer: "Los usuarios deben tener cuidado al hacer clic en enlaces en mensajes de texto no solicitados y verificar la identidad del remitente.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 13,
    question: "¿Por qué es importante ser cauteloso al responder a solicitudes inesperadas de información sensible, incluso si parecen provenir de un amigo o colega?",
    options: ["Porque los amigos y colegas nunca solicitan información.", "Porque es de mala educación cuestionar a amigos y colegas.", "Los ciberdelincuentes pueden utilizar técnicas de spear phishing para hacerse pasar por alguien que la víctima conoce y en quien confía, lo que hace que estas solicitudes parezcan legítimas."],
    correctAnswer: "Los ciberdelincuentes pueden utilizar técnicas de spear phishing para hacerse pasar por alguien que la víctima conoce y en quien confía, lo que hace que estas solicitudes parezcan legítimas.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 14,
    question: "¿Cuál es la importancia de verificar si un sitio web utiliza HTTPS (seguro) en el contexto de la seguridad en línea?",
    options: ["Hace que los sitios web parezcan más profesionales.", "Garantiza que el sitio web esté operado por el gobierno.", "Los sitios web que utilizan HTTPS proporcionan una conexión segura y cifrada. Los usuarios deben verificar esto para evitar ingresar información personal en sitios web fraudulentos."],
    correctAnswer: "Los sitios web que utilizan HTTPS proporcionan una conexión segura y cifrada. Los usuarios deben verificar esto para evitar ingresar información personal en sitios web fraudulentos.",
    section: "Phishing",
  },
  {
    id: 15,
    question: "En un escenario de phishing, ¿por qué es esencial ser escéptico acerca de las solicitudes urgentes, especialmente cuando llegan por correo electrónico o mensaje de texto?",
    options: ["Porque las solicitudes urgentes son divertidas de responder.", "Porque las solicitudes urgentes nunca son legítimas.", "Las solicitudes urgentes son una táctica común utilizada por los phishers para presionar a las personas a actuar apresuradamente sin evaluar minuciosamente la autenticidad de la solicitud."],
    correctAnswer: "Las solicitudes urgentes son una táctica común utilizada por los phishers para presionar a las personas a actuar apresuradamente sin evaluar minuciosamente la autenticidad de la solicitud.",
    section: "Phishing",
  },



//Online Scams
  {
    id: 16,
    question: "What are online scams, and why are they a prevalent threat in the digital age?",
    options: ["Online scams involve sending spam emails.", "Online scams are designed to help individuals make money online.", "Online scams are deceptive schemes designed to trick individuals or organizations into providing money, personal information, or valuable assets to cybercriminals. They are prevalent because hackers and cybercriminals continuously adapt to exploit internet users."],
    correctAnswer: "Online scams are deceptive schemes designed to trick individuals or organizations into providing money, personal information, or valuable assets to cybercriminals. They are prevalent because hackers and cybercriminals continuously adapt to exploit internet users.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 17,
    question: "What is a common feature of job offer scams, and how do they typically deceive victims?",
    options: ["Job offer scams guarantee high salaries.", "Job offer scams offer genuine employment opportunities.", "Job offer scams often involve unsolicited job offers, promising an opportunity unrelated to the victim's expertise. Victims receive fake checks or money orders, only to realize that they need to send back the difference, resulting in financial loss."],
    correctAnswer: "Job offer scams often involve unsolicited job offers, promising an opportunity unrelated to the victim's expertise. Victims receive fake checks or money orders, only to realize that they need to send back the difference, resulting in financial loss.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 18,
    question: "How can individuals protect themselves from job offer scams?",
    options: ["Always cash suspicious checks immediately.", "Never question the authenticity of checks.", "To protect against job offer scams, individuals should never cash suspicious checks without verifying their authenticity. They can ask their bank to place a hold on the funds until the check or money order is verified."],
    correctAnswer: "To protect against job offer scams, individuals should never cash suspicious checks without verifying their authenticity. They can ask their bank to place a hold on the funds until the check or money order is verified.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 19,
    question: "What are romance scams, and what are some common characteristics of these scams?",
    options: ["Romance scams are dating apps.", "Romance scams are genuine online relationships.", "Romance scams involve individuals forming online relationships with scammers who ask for money or request help redirecting items. Characteristics include rapid emotional involvement, quick transitions to private channels, and requests for money based on personal hardships."],
    correctAnswer: "Romance scams involve individuals forming online relationships with scammers who ask for money or request help redirecting items. Characteristics include rapid emotional involvement, quick transitions to private channels, and requests for money based on personal hardships.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 20,
    question: "What precaution should individuals take when engaging in online relationships and suspecting a romance scam?",
    options: ["Give money to online partners to show trust.", "Never meet someone from an online relationship in real life.", "Avoiding romance scams involves scrutinizing fast-developing online relationships. Never give money to someone unless you have a real-life relationship with them, and when meeting offline, inform someone about your whereabouts."],
    correctAnswer: "Avoiding romance scams involves scrutinizing fast-developing online relationships. Never give money to someone unless you have a real-life relationship with them, and when meeting offline, inform someone about your whereabouts.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 21,
    question: "What is a repair scam, and how do scammers gain control of victims' computers in these scams?",
    options: ["Repair scams involve fixing legitimate computer issues.", "Repair scams require no technical skills.", "Repair scams involve scammers claiming to fix computer issues. They trick victims into downloading remote access programs, enabling scammers to take control and install malware. Victims' files and personal information become accessible."],
    correctAnswer: "Repair scams involve scammers claiming to fix computer issues. They trick victims into downloading remote access programs, enabling scammers to take control and install malware. Victims' files and personal information become accessible.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 22,
    question: "How can individuals avoid falling for repair scams?",
    options: ["Always accept remote access requests.", "Purchase services without verification.", "To avoid repair scams, individuals should never accept unsolicited repair advice or purchase services without proper verification. Refuse remote access requests and ask for identifying information when dealing with potential tech support."],
    correctAnswer: "To avoid repair scams, individuals should never accept unsolicited repair advice or purchase services without proper verification. Refuse remote access requests and ask for identifying information when dealing with potential tech support.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 23,
    question: "What are social media scams, and what deceptive practices are common in these scams?",
    options: ["Social media scams involve making friends on social platforms.", "Social media scams always come from trusted sources.", "Social media scams encompass various forms, such as quizzes that collect data for third-party sale, phishing links from fake friend requests, and apps that download malware. Scammers can use collected information for identity theft."],
    correctAnswer: "Social media scams encompass various forms, such as quizzes that collect data for third-party sale, phishing links from fake friend requests, and apps that download malware. Scammers can use collected information for identity theft.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 24,
    question: "How can individuals protect themselves from social media scams?",
    options: ["Always share personal information on social media.", "Click on all pop-up messages and posts.", "To safeguard against social media scams, individuals should avoid quizzes and refrain from clicking on suspicious pop-up messages or posts. They should also be cautious of shortened URLs and not click on links or open attachments in unsolicited messages."],
    correctAnswer: "To safeguard against social media scams, individuals should avoid quizzes and refrain from clicking on suspicious pop-up messages or posts. They should also be cautious of shortened URLs and not click on links or open attachments in unsolicited messages.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 25,
    question: "What defines a robocall, and what are some examples of robocall scams?",
    options: ["Robocalls are calls from robots.", "Robocalls are always legitimate.", "Robocalls are calls with automated recordings. Examples include IRS impostors demanding payment, fake technology company representatives requesting personal information, and fake product or service offers to collect credit card details."],
    correctAnswer: "Robocalls are calls with automated recordings. Examples include IRS impostors demanding payment, fake technology company representatives requesting personal information, and fake product or service offers to collect credit card details.",
    section: "Online Scams",
  },

{
    id: 26,
    question: "How can individuals avoid robocall scams and protect their personal information?",
    options: ["Always answer all robocalls.", "Engage with the caller to gather more information.", "The best practice is not to answer suspected robocalls. If you do answer, hang up as soon as you realize it's a robocall. Avoid engaging with the caller or providing personal information."],
    correctAnswer: "The best practice is not to answer suspected robocalls. If you do answer, hang up as soon as you realize it's a robocall. Avoid engaging with the caller or providing personal information.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 27,
    question: "What characterizes online shopping scams, and how do scammers set up fake online stores?",
    options: ["Online shopping scams offer genuine products at low prices.", "Scammers always provide the products they promise.", "Online shopping scams involve fake online stores with stolen logos and designs, offering products at low prices. Scammers may accept payment and not deliver the product, or they set up social media stores that disappear and reappear in new forms."],
    correctAnswer: "Online shopping scams involve fake online stores with stolen logos and designs, offering products at low prices. Scammers may accept payment and not deliver the product, or they set up social media stores that disappear and reappear in new forms.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 28,
    question: "How can individuals avoid falling for online shopping scams?",
    options: ["Always purchase immediately when you see a great deal.", "Be cautious of immediate payment demands and avoid electronic fund transfers.", "To protect against online shopping scams, individuals should be cautious of incredibly low-priced products, immediate payment demands, and electronic fund transfers. They should also avoid pre-purchasing vouchers."],
    correctAnswer: "To protect against online shopping scams, individuals should be cautious of incredibly low-priced products, immediate payment demands, and electronic fund transfers. They should also avoid pre-purchasing vouchers.",
    section: "Online Scams",
  },
  {
    id: 29,
    question: "¿Cuáles son las estrategias clave para protegerse de las estafas en línea?",
    options: ["Siempre compartir información personal libremente.", "Nunca confiar en los instintos propios.", "Protegerse contra las estafas en línea implica ser escéptico, verificar identidades, comprobar la seguridad de los sitios web, utilizar fuentes fiables, educarse acerca de las tácticas de estafa, mantener privada la información personal, usar contraseñas fuertes, instalar software de seguridad, denunciar estafas sospechosas y confiar en los instintos propios."],
    correctAnswer: "Protegerse contra las estafas en línea implica ser escéptico, verificar identidades, comprobar la seguridad de los sitios web, utilizar fuentes fiables, educarse acerca de las tácticas de estafa, mantener privada la información personal, usar contraseñas fuertes, instalar software de seguridad, denunciar estafas sospechosas y confiar en los instintos propios.",
    section: "Online Scams",
    },
    {
    id: 30,
    question: "¿Por qué es crucial denunciar estafas sospechosas a las autoridades pertinentes o agencias de protección al consumidor?",
    options: ["Denunciar estafas sospechosas es una pérdida de tiempo.", "La denuncia ayuda a las agencias de aplicación de la ley y a las autoridades de protección al consumidor a rastrear e investigar las estafas, lo que potencialmente evita que otras personas se conviertan en víctimas.", "Denunciar estafas puede resultar en daño personal."],
    correctAnswer: "La denuncia ayuda a las agencias de aplicación de la ley y a las autoridades de protección al consumidor a rastrear e investigar las estafas, lo que potencialmente evita que otras personas se conviertan en víctimas.",
    section: "Online Scams",
    },


// Protección de la Identidad Personal
{
  id: 31,
  question: "¿Por qué es crucial la protección de la identidad personal en la era digital?",
  options: ["No es crucial; el robo de identidad es un mito.", "Es esencial protegerse contra el robo de identidad y el fraude en la era digital.", "La protección de la identidad personal es vital porque su identidad digital puede ser robada y utilizada con fines financieros por los ladrones de identidad."],
  correctAnswer: "La protección de la identidad personal es vital porque su identidad digital puede ser robada y utilizada con fines financieros por los ladrones de identidad.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 32,
  question: "¿Cuáles son algunos métodos comunes a través de los cuales los delincuentes pueden acceder a información personal?",
  options: ["Los delincuentes no pueden acceder a información personal.", "Los delincuentes pueden acceder a información personal a través de métodos como el pirateo, el robo de correo, la suplantación de identidad por correo electrónico, el robo de números de cuenta y el robo físico de billeteras o bolsos.", "Los delincuentes solo pueden acceder a información personal a través de las redes sociales."],
  correctAnswer: "Los delincuentes pueden acceder a información personal a través de métodos como el pirateo, el robo de correo, la suplantación de identidad por correo electrónico, el robo de números de cuenta y el robo físico de billeteras o bolsos.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 33,
  question: "¿Cómo pueden las personas crear contraseñas más fuertes y seguras?",
  options: ["Contraseñas fuertes no son necesarias.", "Usar solo palabras en la contraseña.", "Las personas pueden crear contraseñas más fuertes utilizando una combinación de letras, números y caracteres especiales. Considerar el uso de un gestor de contraseñas confiable."],
  correctAnswer: "Las personas pueden crear contraseñas más fuertes utilizando una combinación de letras, números y caracteres especiales. Considerar el uso de un gestor de contraseñas confiable.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 34,
  question: "¿Qué agrega la Autenticación de Dos Factores (2FA) a la seguridad de las cuentas en línea?",
  options: ["2FA no es necesario.", "2FA es una molestia.", "2FA agrega una capa adicional de seguridad a las cuentas en línea al requerir que los usuarios verifiquen su identidad mediante un código de un solo uso enviado a su dispositivo móvil."],
  correctAnswer: "2FA agrega una capa adicional de seguridad a las cuentas en línea al requerir que los usuarios verifiquen su identidad mediante un código de un solo uso enviado a su dispositivo móvil.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 35,
  question: "¿Por qué es importante monitorear regularmente los estados de cuentas bancarias y tarjetas de crédito?",
  options: ["El monitoreo es una pérdida de tiempo.", "Para asegurarse de tener suficientes fondos en la cuenta.", "Monitorear regularmente las cuentas financieras es esencial para detectar y reportar transacciones sospechosas, lo que puede ayudar a prevenir pérdidas financieras."],
  correctAnswer: "Monitorear regularmente las cuentas financieras es esencial para detectar y reportar transacciones sospechosas, lo que puede ayudar a prevenir pérdidas financieras.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 36,
  question: "¿Cómo pueden las personas protegerse de caer víctimas de correos electrónicos de phishing?",
  options: ["Los correos electrónicos de phishing son inofensivos.", "Haciendo clic en todos los enlaces en los correos electrónicos de phishing.", "Para protegerse de los correos electrónicos de phishing, las personas deben tener precaución al abrir correos electrónicos o hacer clic en enlaces de fuentes desconocidas o sospechosas."],
  correctAnswer: "Para protegerse de los correos electrónicos de phishing, las personas deben tener precaución al abrir correos electrónicos o hacer clic en enlaces de fuentes desconocidas o sospechosas.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 37,
  question: "¿Cuál es la importancia de mantenerse informado sobre las violaciones de datos?",
  options: ["Las violaciones de datos no importan.", "No es necesario mantenerse informado sobre las violaciones de datos.", "Mantenerse informado sobre las violaciones de datos es importante, ya que ayuda a las personas a comprender si su información puede haber sido expuesta. El uso de servicios de notificación de violaciones puede mantener a las personas informadas."],
  correctAnswer: "Mantenerse informado sobre las violaciones de datos es importante, ya que ayuda a las personas a comprender si su información puede haber sido expuesta. El uso de servicios de notificación de violaciones puede mantener a las personas informadas.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 38,
  question: "¿Cómo pueden las personas asegurar sus dispositivos para la protección de la identidad personal?",
  options: ["No es necesario asegurar los dispositivos.", "Dejando los dispositivos sin protección.", "Las personas pueden asegurar sus dispositivos utilizando software antivirus y contra el malware actualizado y actualizando regularmente sus sistemas operativos y aplicaciones."],
  correctAnswer: "Las personas pueden asegurar sus dispositivos utilizando software antivirus y contra el malware actualizado y actualizando regularmente sus sistemas operativos y aplicaciones.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 39,
  question: "¿Por qué es el exceso de compartir detalles personales en las redes sociales un riesgo para la identidad personal?",
  options: ["El exceso de compartir en las redes sociales es seguro.", "No es necesario evitar el exceso de compartir en las redes sociales.", "El exceso de compartir detalles personales en las redes sociales puede exponer a las personas al robo de identidad o a ataques dirigidos por ciberdelincuentes."],
  correctAnswer: "El exceso de compartir detalles personales en las redes sociales puede exponer a las personas al robo de identidad o a ataques dirigidos por ciberdelincuentes.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 40,
  question: "¿Cómo puede la educación y el conocimiento ayudar en la protección de la identidad personal?",
  options: ["La educación no tiene impacto en la protección de la identidad personal.", "El conocimiento es irrelevante.", "La educación y el conocimiento sobre las amenazas de ciberseguridad y las mejores prácticas son defensas poderosas que pueden ayudar a las personas a proteger su existencia digital."],
  correctAnswer: "La educación y el conocimiento sobre las amenazas de ciberseguridad y las mejores prácticas son defensas poderosas que pueden ayudar a las personas a proteger su existencia digital.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 41,
  question: "¿Qué tipos de información personal son particularmente valiosos para los ladrones de identidad?",
  options: ["Los ladrones de identidad no están interesados en ninguna información personal.", "Información personal como el color favorito.", "Información personal como la fecha de nacimiento, el lugar de nacimiento, el apellido de soltera de la madre, los detalles de la cuenta bancaria y más son de gran interés para los ladrones de identidad."],
  correctAnswer: "Información personal como la fecha de nacimiento, el lugar de nacimiento, el apellido de soltera de la madre, los detalles de la cuenta bancaria y más son de gran interés para los ladrones de identidad.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 42,
  question: "¿Quién tiene la responsabilidad de la protección de la identidad personal dentro de las organizaciones?",
  options: ["Nadie es responsable de la protección de la identidad personal dentro de las organizaciones.", "Es responsabilidad del individuo.", "Las organizaciones tienen la responsabilidad de salvaguardar los datos de identidad de sus empleados y los datos corporativos a los que acceden."],
  correctAnswer: "Las organizaciones tienen la responsabilidad de salvaguardar los datos de identidad de sus empleados y los datos corporativos a los que acceden.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 43,
  question: "¿Por qué la información pública como el nombre y la dirección también es de interés para los ladrones de identidad?",
  options: ["Los ladrones de identidad no están interesados en la información pública.", "Es irrelevante para el robo de identidad.", "La información públicamente disponible como el nombre y la dirección puede ser utilizada por los ladrones de identidad como parte de un plan más amplio para robar la identidad de una persona."],
  correctAnswer: "La información públicamente disponible como el nombre y la dirección puede ser utilizada por los ladrones de identidad como parte de un plan más amplio para robar la identidad de una persona.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 44,
  question: "¿Qué acciones pueden tomar las personas para proteger su identidad personal además de usar contraseñas fuertes y 2FA?",
  options: ["No hay otras acciones que las personas puedan tomar.", "Las personas solo pueden usar contraseñas fuertes y 2FA.", "Además de usar contraseñas fuertes y 2FA, las personas pueden proteger su identidad personal monitoreando sus cuentas financieras, siendo cautelosas con los correos electrónicos de phishing y evitando el exceso de compartir en las redes sociales."],
  correctAnswer: "Además de usar contraseñas fuertes y 2FA, las personas pueden proteger su identidad personal monitoreando sus cuentas financieras, siendo cautelosas con los correos electrónicos de phishing y evitando el exceso de compartir en las redes sociales.",
  section: "Personal Identity Protection",
},
{
  id: 45,
  question: "¿Cómo deben responder las personas si sospechan que su identidad ha sido comprometida?",
  options: ["Ignorar la sospecha y no hacer nada.", "Contactar de inmediato a las instituciones financieras, cambiar contraseñas y reportar el incidente a las autoridades policiales y autoridades pertinentes.", "Si las personas sospechan que su identidad ha sido comprometida, deben tomar medidas inmediatas contactando a sus instituciones financieras, cambiando contraseñas y reportando el incidente a las autoridades policiales y autoridades pertinentes."],
  correctAnswer: "Si las personas sospechan que su identidad ha sido comprometida, deben tomar medidas inmediatas contactando a sus instituciones financieras, cambiando contraseñas y reportando el incidente a las autoridades policiales y autoridades pertinentes.",
  section: "Personal Identity Protection",
  },


//Strong Passwords
{
  id: 46,
  question: "¿Por qué son importantes las contraseñas fuertes para la seguridad en línea?",
  options: ["Las contraseñas fuertes no son importantes.", "Las contraseñas fuertes son vitales para la seguridad en línea porque protegen las cuentas y dispositivos electrónicos contra el acceso no autorizado, manteniendo segura la información personal sensible.", "Las contraseñas fuertes son opcionales."],
  correctAnswer: "Las contraseñas fuertes son vitales para la seguridad en línea porque protegen las cuentas y dispositivos electrónicos contra el acceso no autorizado, manteniendo segura la información personal sensible.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 47,
  question: "¿Cuál es el objetivo principal de los ciberdelincuentes que intentan descifrar contraseñas?",
  options: ["Los ciberdelincuentes no se centran en las contraseñas.", "El objetivo principal de los ciberdelincuentes es comprometer contraseñas para obtener acceso no autorizado a cuentas personales e información sensible.", "Aprender nuevas contraseñas."],
  correctAnswer: "El objetivo principal de los ciberdelincuentes es comprometer contraseñas para obtener acceso no autorizado a cuentas personales e información sensible.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 48,
  question: "¿Qué son los ataques basados en diccionario y cómo funcionan?",
  options: ["Los ataques basados en diccionario no existen.", "Involucran el uso de un diccionario físico.", "Los ataques basados en diccionario utilizan programas automatizados para combinar palabras comunes del diccionario en un intento de adivinar contraseñas. A menudo imitan patrones fáciles de adivinar."],
  correctAnswer: "Los ataques basados en diccionario utilizan programas automatizados para combinar palabras comunes del diccionario en un intento de adivinar contraseñas. A menudo imitan patrones fáciles de adivinar.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 49,
  question: "¿Cómo utilizan los ciberdelincuentes las redes sociales y la información personal compartida públicamente para descifrar contraseñas?",
  options: ["No utilizan las redes sociales para descifrar contraseñas.", "Compran contraseñas en línea.", "Los ciberdelincuentes explotan la información de las redes sociales y los datos compartidos públicamente, como nombres, fechas de nacimiento y nombres de equipos deportivos favoritos, para crear contraseñas personalizadas y fáciles de adivinar."],
  correctAnswer: "Los ciberdelincuentes explotan la información de las redes sociales y los datos compartidos públicamente, como nombres, fechas de nacimiento y nombres de equipos deportivos favoritos, para crear contraseñas personalizadas y fáciles de adivinar.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 50,
  question: "¿Qué es un ataque de fuerza bruta y en qué se diferencia de los ataques basados en diccionario?",
  options: ["Los ataques de fuerza bruta son educados.", "Un ataque de fuerza bruta es un tipo de apretón de manos.", "Un ataque de fuerza bruta implica que un programa automatizado pruebe todas las combinaciones posibles de caracteres para adivinar una contraseña. A diferencia de los ataques basados en diccionario, no maneja bien las contraseñas largas y es más efectivo en las más cortas."],
  correctAnswer: "Un ataque de fuerza bruta implica que un programa automatizado pruebe todas las combinaciones posibles de caracteres para adivinar una contraseña. A diferencia de los ataques basados en diccionario, no maneja bien las contraseñas largas y es más efectivo en las más cortas.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 51,
  question: "¿Qué es el phishing y cómo lo utilizan los ciberdelincuentes para comprometer contraseñas?",
  options: ["El phishing es un deporte de pesca.", "El phishing no tiene relevancia para las contraseñas.", "El phishing implica que los ciberdelincuentes se hacen pasar por entidades creíbles para engañar a las personas y hacer que revelen información sensible, como contraseñas. A menudo utilizan diversos canales de comunicación, como correos electrónicos, mensajes de texto o aplicaciones y sitios web fraudulentos."],
  correctAnswer: "El phishing implica que los ciberdelincuentes se hacen pasar por entidades creíbles para engañar a las personas y hacer que revelen información sensible, como contraseñas. A menudo utilizan diversos canales de comunicación, como correos electrónicos, mensajes de texto o aplicaciones y sitios web fraudulentos.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 52,
  question: "¿Cuál es el papel de las violaciones de datos existentes en las amenazas a la seguridad de las contraseñas?",
  options: ["Las violaciones de datos no tienen impacto en la seguridad de las contraseñas.", "Las violaciones de datos existentes son irrelevantes.", "Las violaciones de datos existentes pueden exponer contraseñas utilizadas previamente y otros datos sensibles, lo que hace crucial evitar reutilizar contraseñas antiguas."],
  correctAnswer: "Las violaciones de datos existentes pueden exponer contraseñas utilizadas previamente y otros datos sensibles, lo que hace crucial evitar reutilizar contraseñas antiguas.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 53,
  question: "¿Cuáles son las características clave de una contraseña fuerte?",
  options: ["Una contraseña fuerte es corta y simple.", "Una contraseña fuerte utiliza solo letras.", "Las contraseñas fuertes son largas, difíciles de adivinar, utilizan diferentes tipos de caracteres (minúsculas, mayúsculas, símbolos y números), evitan sustitutos de caracteres evidentes y pueden utilizar combinaciones de palabras poco comunes."],
  correctAnswer: "Las contraseñas fuertes son largas, difíciles de adivinar, utilizan diferentes tipos de caracteres (minúsculas, mayúsculas, símbolos y números), evitan sustitutos de caracteres evidentes y pueden utilizar combinaciones de palabras poco comunes.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 54,
  question: "¿Por qué es importante la longitud de la contraseña para la fortaleza de la contraseña?",
  options: ["La longitud de la contraseña no es relevante.", "Las contraseñas largas son más débiles.", "Las contraseñas más largas son generalmente más fuertes porque ofrecen más combinaciones posibles, lo que las hace más difíciles de descifrar."],
  correctAnswer: "Las contraseñas más largas son generalmente más fuertes porque ofrecen más combinaciones posibles, lo que las hace más difíciles de descifrar.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 55,
  question: "¿Cómo pueden las personas crear contraseñas fuertes pero memorables?",
  options: ["Las contraseñas fuertes deben ser imposibles de recordar.", "Usando palabras simples.", "Las personas pueden crear contraseñas fuertes y memorables utilizando frases de acceso, evitando palabras comunes y utilizando sustituciones de caracteres o combinaciones de palabras no comunes."],
  correctAnswer: "Las personas pueden crear contraseñas fuertes y memorables utilizando frases de acceso, evitando palabras comunes y utilizando sustituciones de caracteres o combinaciones de palabras no comunes.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 56,
  question: "¿Qué deben evitar las personas al almacenar contraseñas y por qué?",
  options: ["Es seguro escribir contraseñas en papel.", "Es seguro guardar contraseñas en la aplicación de notas del navegador.", "Las personas deben evitar escribir contraseñas en papel, guardarlas en la aplicación de notas de un teléfono o utilizar el almacenamiento automático de contraseñas del navegador para prevenir el acceso no autorizado a sus contraseñas."],
  correctAnswer: "Las personas deben evitar escribir contraseñas en papel, guardarlas en la aplicación de notas de un teléfono o utilizar el almacenamiento automático de contraseñas del navegador para prevenir el acceso no autorizado a sus contraseñas.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 57,
  question: "¿Qué es la Autenticación de Dos Factores (2FA) y por qué se recomienda para cuentas en línea?",
  options: ["2FA es irrelevante.", "2FA es demasiado complicada.", "La 2FA es una medida de seguridad adicional que agrega un segundo paso de verificación después de ingresar la contraseña, mejorando la seguridad de la cuenta. Utiliza métodos como correo electrónico, mensajes de texto, biometría o una llave de seguridad USB a la que solo el propietario de la cuenta tiene acceso."],
  correctAnswer: "La 2FA es una medida de seguridad adicional que agrega un segundo paso de verificación después de ingresar la contraseña, mejorando la seguridad de la cuenta. Utiliza métodos como correo electrónico, mensajes de texto, biometría o una llave de seguridad USB a la que solo el propietario de la cuenta tiene acceso.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 58,
  question: "¿Qué deben hacer las personas si deciden actualizar sus contraseñas?",
  options: ["Actualizar contraseñas no es necesario.", "Las personas solo deben modificar algunos caracteres.", "Cuando actualizan contraseñas, las personas deben cambiarlas por completo y no simplemente modificar algunos caracteres. Actualizar regularmente las contraseñas, como cada mes, mejora la seguridad."],
  correctAnswer: "Cuando actualizan contraseñas, las personas deben cambiarlas por completo y no simplemente modificar algunos caracteres. Actualizar regularmente las contraseñas, como cada mes, mejora la seguridad.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 59,
  question: "¿Por qué usar la misma contraseña para varias cuentas es un riesgo de seguridad?",
  options: ["Usar la misma contraseña es una práctica segura.", "Es más conveniente usar la misma contraseña.", "Reutilizar contraseñas para varias cuentas es un riesgo de seguridad porque si una cuenta se ve comprometida, todas las cuentas que utilizan la misma contraseña son vulnerables al acceso no autorizado."],
  correctAnswer: "Reutilizar contraseñas para varias cuentas es un riesgo de seguridad porque si una cuenta se ve comprometida, todas las cuentas que utilizan la misma contraseña son vulnerables al acceso no autorizado.",
  section: "Strong Passwords",
  },
  {
  id: 60,
  question: "¿Qué deben hacer las personas si sospechan que su contraseña ha sido comprometida?",
  options: ["Ignorar la sospecha y no hacer nada.", "Tomárselo a broma.", "Si las personas sospechan que su contraseña ha sido comprometida, deben cambiarla inmediatamente y habilitar medidas de seguridad adicionales como 2FA para proteger su cuenta."],
  correctAnswer: "Si las personas sospechan que su contraseña ha sido comprometida, deben cambiarla inmediatamente y habilitar medidas de seguridad adicionales como 2FA para proteger su cuenta.",
  section: "Strong Passwords",
  },


//Regular Software Updates
{
  id: 61,
  question: "¿Por qué son importantes las actualizaciones regulares de software?",
  options: ["Las actualizaciones regulares de software no son importantes.", "Las actualizaciones regulares de software son importantes porque mejoran las características existentes, parchean fallos de seguridad, agregan nuevas características de seguridad, corrigen problemas de errores y mejoran el rendimiento del dispositivo.", "Las actualizaciones regulares de software son esenciales solo para agregar nuevas características."],
  correctAnswer: "Las actualizaciones regulares de software son importantes porque mejoran las características existentes, parchean fallos de seguridad, agregan nuevas características de seguridad, corrigen problemas de errores y mejoran el rendimiento del dispositivo.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 62,
  question: "¿Qué hacen las actualizaciones de software además de agregar nuevas características?",
  options: ["Las actualizaciones de software no hacen nada más.", "Las actualizaciones de software solo agregan nuevas características de seguridad.", "Las actualizaciones de software también parchean fallos de seguridad y agregan nuevas características de seguridad, lo que hace que los dispositivos sean más seguros."],
  correctAnswer: "Las actualizaciones de software también parchean fallos de seguridad y agregan nuevas características de seguridad, lo que hace que los dispositivos sean más seguros.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 63,
  question: "¿Por qué es crucial instalar actualizaciones de software que parchean fallos de seguridad?",
  options: ["No es crucial instalar actualizaciones de seguridad.", "Instalar actualizaciones de seguridad es esencial para evitar que los ciberdelincuentes aprovechen las vulnerabilidades no parcheadas, lo que puede dar lugar a infecciones de malware, robo de datos y cuentas comprometidas.", "Instalar actualizaciones de seguridad es una opción agradable."],
  correctAnswer: "Instalar actualizaciones de seguridad es esencial para evitar que los ciberdelincuentes aprovechen las vulnerabilidades no parcheadas, lo que puede dar lugar a infecciones de malware, robo de datos y cuentas comprometidas.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 64,
  question: "¿Qué es un programa de recompensas por errores (bug bounty) y cómo se relaciona con las actualizaciones de software?",
  options: ["Un programa de recompensas por errores es un tipo de insecto.", "Los programas de recompensas por errores no tienen relación con las actualizaciones de software.", "Los programas de recompensas por errores como Bugcrowd recompensan a las personas por identificar y reportar errores de software. Las empresas utilizan estos informes para corregir errores en las actualizaciones de software."],
  correctAnswer: "Los programas de recompensas por errores como Bugcrowd recompensan a las personas por identificar y reportar errores de software. Las empresas utilizan estos informes para corregir errores en las actualizaciones de software.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 65,
  question: "¿Cómo puedes verificar si el software de tu dispositivo Apple está actualizado?",
  options: ["No puedes verificar las actualizaciones de software de Apple.", "Yendo a Configuración > General > Actualización de Software.", "Visitando la Tienda Apple."],
  correctAnswer: "Yendo a Configuración > General > Actualización de Software.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 66,
  question: "¿Dónde puedes encontrar actualizaciones de software en dispositivos Android?",
  options: ["Las actualizaciones de software no están disponibles en Android.", "En dispositivos Android, como un Galaxy, puedes encontrar actualizaciones de software en el menú Configuración, normalmente en 'Actualización de Software' o 'Actualización del Sistema'.", "No puedes encontrar actualizaciones de software en dispositivos Android."],
  correctAnswer: "En dispositivos Android, como un Galaxy, puedes encontrar actualizaciones de software en el menú Configuración, normalmente en 'Actualización de Software' o 'Actualización del Sistema'.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 67,
  question: "¿Cómo puedes buscar actualizaciones de software en dispositivos Windows?",
  options: ["No puedes buscar actualizaciones de software en Windows.", "Visitando una tienda de hardware.", "En dispositivos Windows, puedes encontrar actualizaciones de software yendo a Configuración y ubicando la sección Actualización de Windows. Haz clic en 'Buscar actualizaciones' para ver si tu software y sistema están actualizados."],
  correctAnswer: "En dispositivos Windows, puedes encontrar actualizaciones de software yendo a Configuración y ubicando la sección Actualización de Windows. Haz clic en 'Buscar actualizaciones' para ver si tu software y sistema están actualizados.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 68,
  question: "¿Cuál es el beneficio de habilitar actualizaciones automáticas para tu software?",
  options: ["Habilitar actualizaciones automáticas no tiene beneficios.", "Es conveniente.", "Habilitar actualizaciones automáticas asegura que tu software se verifique regularmente en busca de actualizaciones e instalaciones sin intervención manual, mejorando la seguridad y el rendimiento."],
  correctAnswer: "Habilitar actualizaciones automáticas asegura que tu software se verifique regularmente en busca de actualizaciones e instalaciones sin intervención manual, mejorando la seguridad y el rendimiento.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 69,
  question: "¿Qué puedes hacer si prefieres no habilitar actualizaciones automáticas?",
  options: ["No tienes otras opciones.", "Si prefieres no habilitar actualizaciones automáticas, puedes programar actualizaciones de software para que ocurran en momentos convenientes y asegurarte de que las actualizaciones regulares no interrumpan tu flujo de trabajo.", "Debes habilitar actualizaciones automáticas."],
  correctAnswer: "Si prefieres no habilitar actualizaciones automáticas, puedes programar actualizaciones de software para que ocurran en momentos convenientes y asegurarte de que las actualizaciones regulares no interrumpan tu flujo de trabajo.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 70,
  question: "¿Por qué es importante verificar manualmente las actualizaciones, especialmente para software crítico?",
  options: ["No es importante verificar manualmente las actualizaciones.", "Verificar manualmente las actualizaciones puede interrumpir tu flujo de trabajo.", "Verificar manualmente las actualizaciones, especialmente para software crítico como tu sistema operativo, antivirus y navegadores web, es importante para protegerse de posibles ciberataques."],
  correctAnswer: "Verificar manualmente las actualizaciones, especialmente para software crítico como tu sistema operativo, antivirus y navegadores web, es importante para protegerse de posibles ciberataques.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 71,
  question: "¿Qué debes instalar al actualizar tu software?",
  options: ["Solo actualizaciones de características.", "Debes instalar solo actualizaciones de seguridad.", "Al actualizar tu software, es esencial instalar todas las actualizaciones disponibles, incluidos los parches de seguridad y las actualizaciones de características, para prevenir vulnerabilidades."],
  correctAnswer: "Al actualizar tu software, es esencial instalar todas las actualizaciones disponibles, incluidos los parches de seguridad y las actualizaciones de características, para prevenir vulnerabilidades.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 72,
  question: "¿Por qué es una buena práctica hacer una copia de seguridad de tus datos antes de realizar importantes actualizaciones de software?",
  options: ["No es necesario hacer una copia de seguridad de los datos.", "Hacer una copia de seguridad de los datos lleva tiempo y no es necesario.", "Hacer una copia de seguridad de los datos antes de importantes actualizaciones de software es una buena práctica porque las actualizaciones a veces pueden causar pérdida de datos u otros problemas, y tener una copia de seguridad garantiza que no pierdas información importante."],
  correctAnswer: "Hacer una copia de seguridad de los datos antes de importantes actualizaciones de software es una buena práctica porque las actualizaciones a veces pueden causar pérdida de datos u otros problemas, y tener una copia de seguridad garantiza que no pierdas información importante.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 73,
  question: "¿Cuál es el riesgo potencial de descuidar las actualizaciones de software?",
  options: ["No hay riesgo al descuidar las actualizaciones de software.", "Descuidar las actualizaciones de software puede mejorar el rendimiento del dispositivo.", "Descuidar las actualizaciones de software puede dejar tu sistema vulnerable a amenazas conocidas, ya que los fallos de seguridad permanecen sin parchear."],
  correctAnswer: "Descuidar las actualizaciones de software puede dejar tu sistema vulnerable a amenazas conocidas, ya que los fallos de seguridad permanecen sin parchear.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 74,
  question: "¿Cómo pueden las actualizaciones regulares de software mejorar el rendimiento de tus dispositivos?",
  options: ["Las actualizaciones regulares no afectan el rendimiento del dispositivo.", "Las actualizaciones regulares de software pueden hacer que los dispositivos sean más lentos.", "Las actualizaciones regulares de software pueden mejorar el rendimiento al corregir errores y optimizar el funcionamiento del software."],
  correctAnswer: "Las actualizaciones regulares de software pueden mejorar el rendimiento al corregir errores y optimizar el funcionamiento del software.",
  section: "Regular Software Updates",
},
{
  id: 75,
  question: "¿Por qué son importantes las correcciones de errores en las actualizaciones de software?",
  options: ["Las correcciones de errores no son importantes.", "Las correcciones de errores pueden introducir nuevos problemas.", "Las correcciones de errores son esenciales en las actualizaciones de software para abordar problemas que pueden dar lugar a bloqueos, congelamientos u otras interrupciones en la experiencia del usuario."],
  correctAnswer: "Las correcciones de errores son esenciales en las actualizaciones de software para abordar problemas que pueden dar lugar a bloqueos, congelamientos u otras interrupciones en la experiencia del usuario.",
  section: "Regular Software Updates",
},


//Two-Factor Authentication
{
  id: 76,
  question: "¿Qué es la Autenticación de Dos Factores (2FA)?",
  options: ["La Autenticación de Dos Factores es un tipo de contraseña.", "La Autenticación de Dos Factores es un proceso de seguridad que utiliza dos métodos diferentes para verificar la identidad de un usuario, típicamente agregando una capa de seguridad adicional sobre una contraseña.", "La Autenticación de Dos Factores implica usar la misma contraseña dos veces para añadir seguridad adicional."],
  correctAnswer: "La Autenticación de Dos Factores es un proceso de seguridad que utiliza dos métodos diferentes para verificar la identidad de un usuario, típicamente agregando una capa de seguridad adicional sobre una contraseña.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 77,
  question: "¿Por qué es importante la 2FA para la seguridad en línea?",
  options: ["La 2FA no es importante para la seguridad en línea.", "La 2FA es importante para complicar los procesos de inicio de sesión.", "La 2FA es crucial para la seguridad en línea porque mejora significativamente la seguridad de la cuenta al requerir dos métodos distintos para verificar tu identidad, lo que dificulta el acceso no autorizado."],
  correctAnswer: "La 2FA es crucial para la seguridad en línea porque mejora significativamente la seguridad de la cuenta al requerir dos métodos distintos para verificar tu identidad, lo que dificulta el acceso no autorizado.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 78,
  question: "¿Cómo funciona una transacción típica de 2FA?",
  options: ["En una transacción típica de 2FA, un usuario solo ingresa su contraseña.", "En una transacción típica de 2FA, un usuario inicia sesión con su nombre de usuario y contraseña. Una vez que se valida la contraseña, el usuario es elegible para el segundo factor, que suele ser un código único enviado a su método de segundo factor, como una aplicación en el teléfono inteligente. El usuario confirma su identidad con esta autenticación adicional.", "En una transacción típica de 2FA, un usuario debe crear una nueva contraseña."],
  correctAnswer: "En una transacción típica de 2FA, un usuario inicia sesión con su nombre de usuario y contraseña. Una vez que se valida la contraseña, el usuario es elegible para el segundo factor, que suele ser un código único enviado a su método de segundo factor, como una aplicación en el teléfono inteligente. El usuario confirma su identidad con esta autenticación adicional.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 79,
  question: "¿Cuáles son los tres factores principales utilizados en la autenticación de 2FA?",
  options: ["Algo que sabes, algo que escuchas, algo que ves.", "Algo que escribes, algo que lees, algo que miras.", "Los tres factores principales para la autenticación de 2FA son algo que sabes (factor de conocimiento, como una contraseña o PIN), algo que tienes (factor de posesión, como una tarjeta bancaria o una llave física) y algo que eres (factor inherente o biométrico, como una huella dactilar o reconocimiento facial)."],
  correctAnswer: "Los tres factores principales para la autenticación de 2FA son algo que sabes (factor de conocimiento, como una contraseña o PIN), algo que tienes (factor de posesión, como una tarjeta bancaria o una llave física) y algo que eres (factor inherente o biométrico, como una huella dactilar o reconocimiento facial).",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 80,
  question: "¿Por qué la 2FA es más efectiva que usar solo una contraseña?",
  options: ["La 2FA no es más efectiva que usar solo una contraseña.", "La 2FA es más efectiva porque hace que el proceso de inicio de sesión sea más lento.", "La 2FA es más efectiva porque incluso si un hacker obtiene acceso a una cuenta protegida por 2FA, todavía necesitaría conocer el segundo factor de acceso, como un código de verificación por SMS o datos biométricos, para acceder a la cuenta."],
  correctAnswer: "La 2FA es más efectiva porque incluso si un hacker obtiene acceso a una cuenta protegida por 2FA, todavía necesitaría conocer el segundo factor de acceso, como un código de verificación por SMS o datos biométricos, para acceder a la cuenta.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 81,
  question: "¿Cómo protege la 2FA contra vulnerabilidades relacionadas con contraseñas?",
  options: ["La 2FA no protege contra vulnerabilidades relacionadas con contraseñas.", "La 2FA protege contra vulnerabilidades de contraseñas al requerir un segundo factor de autenticación, lo que dificulta que los hackers accedan a una cuenta solo con una contraseña robada o adivinada.", "La 2FA protege contra vulnerabilidades de contraseñas al hacer que las contraseñas sean innecesarias."],
  correctAnswer: "La 2FA protege contra vulnerabilidades de contraseñas al requerir un segundo factor de autenticación, lo que dificulta que los hackers accedan a una cuenta solo con una contraseña robada o adivinada.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 82,
  question: "¿Cuáles son algunos métodos comunes para implementar la 2FA?",
  options: ["Solo hay un método para implementar la 2FA.", "Los métodos comunes para implementar la 2FA incluyen códigos de SMS o correo electrónico, aplicaciones de autenticación, biométricos como huella dactilar o reconocimiento facial y tokens de seguridad como llaves de seguridad o tarjetas inteligentes.", "Los métodos comunes para implementar la 2FA incluyen el uso de contraseñas más largas."],
  correctAnswer: "Los métodos comunes para implementar la 2FA incluyen códigos de SMS o correo electrónico, aplicaciones de autenticación, biométricos como huella dactilar o reconocimiento facial y tokens de seguridad como llaves de seguridad o tarjetas inteligentes.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 83,
  question: "¿Puedes proporcionar un ejemplo de un factor de posesión utilizado en la 2FA?",
  options: ["Un ejemplo de un factor de posesión en la 2FA es un nombre de usuario.",

 "Un ejemplo de un factor de posesión en la 2FA es una tarjeta bancaria.", "Un ejemplo de un factor de posesión en la 2FA es una contraseña."],
  correctAnswer: "Un ejemplo de un factor de posesión en la 2FA es una tarjeta bancaria. Es algo que tienes que puede ser robado pero no copiado fácilmente.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 84,
  question: "¿Cómo mejora el proceso de 2FA la seguridad en línea en el contexto de las filtraciones de datos?",
  options: ["La 2FA no mejora la seguridad en línea en el contexto de las filtraciones de datos.", "La 2FA mejora la seguridad al hacer que los procesos de inicio de sesión sean más lentos.", "En caso de filtraciones de datos en las que se exponen contraseñas, la 2FA agrega una capa adicional de defensa. Incluso si las contraseñas se exponen, los hackers aún necesitarían el segundo factor de acceso para acceder a las cuentas."],
  correctAnswer: "En caso de filtraciones de datos en las que se exponen contraseñas, la 2FA agrega una capa adicional de defensa. Incluso si las contraseñas se exponen, los hackers aún necesitarían el segundo factor de acceso para acceder a las cuentas.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 85,
  question: "¿Cuál es la principal motivación detrás de implementar la 2FA en plataformas en línea como Facebook y Google?",
  options: ["La principal motivación para implementar la 2FA en plataformas como Facebook y Google es complicar el proceso de inicio de sesión.", "La motivación principal es rastrear el comportamiento del usuario.", "La principal motivación para implementar la 2FA en plataformas como Facebook y Google es proteger la información del usuario, especialmente ante filtraciones de datos y técnicas sofisticadas de descifrado de contraseñas."],
  correctAnswer: "La principal motivación para implementar la 2FA en plataformas como Facebook y Google es proteger la información del usuario, especialmente ante filtraciones de datos y técnicas sofisticadas de descifrado de contraseñas.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 86,
  question: "¿Por qué se considera que una contraseña sola es insuficiente para asegurar cuentas en línea?",
  options: ["Una contraseña sola es suficiente para asegurar cuentas en línea.", "Se considera que una contraseña sola es insuficiente porque las contraseñas simples no son competencia para las mejores técnicas de descifrado de contraseñas utilizadas por los hackers y las filtraciones de datos pueden exponer contraseñas, lo que hace que las cuentas sean vulnerables.", "Se considera que una contraseña sola es insuficiente porque hace que los procesos de inicio de sesión sean más rápidos."],
  correctAnswer: "Se considera que una contraseña sola es insuficiente porque las contraseñas simples no son competencia para las mejores técnicas de descifrado de contraseñas utilizadas por los hackers y las filtraciones de datos pueden exponer contraseñas, lo que hace que las cuentas sean vulnerables.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 87,
  question: "¿Cómo encaja la autenticación biométrica en el concepto de 2FA?",
  options: ["La autenticación biométrica no está relacionada con la 2FA.", "La autenticación biométrica es el único factor en la 2FA.", "La autenticación biométrica, como la huella dactilar o el reconocimiento facial, sirve como tercer factor (factor inherente) en la 2FA, proporcionando una forma única y difícil de falsificar para verificar la identidad."],
  correctAnswer: "La autenticación biométrica, como la huella dactilar o el reconocimiento facial, sirve como tercer factor (factor inherente) en la 2FA, proporcionando una forma única y difícil de falsificar para verificar la identidad.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 88,
  question: "¿Qué debes hacer si deseas habilitar la 2FA para tus cuentas en línea?",
  options: ["Nunca debes habilitar la 2FA para tus cuentas en línea.", "Para habilitar la 2FA, ve a la configuración de la cuenta, haz clic en 'Cerrar sesión' y luego inicia sesión nuevamente.", "Para habilitar la 2FA, ve a la configuración de seguridad de la cuenta, selecciona la opción de 2FA y sigue las instrucciones de configuración para vincular tu segundo factor, ya sea una aplicación de autenticación, número de teléfono o token de hardware."],
  correctAnswer: "Para habilitar la 2FA, ve a la configuración de seguridad de la cuenta, selecciona la opción de 2FA y sigue las instrucciones de configuración para vincular tu segundo factor, ya sea una aplicación de autenticación, número de teléfono o token de hardware.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 89,
  question: "¿Cómo puede la 2FA prevenir el acceso no autorizado a tus cuentas en caso de que tu contraseña sea comprometida?",
  options: ["La 2FA no puede prevenir el acceso no autorizado en caso de que tu contraseña sea comprometida.", "La 2FA previene el acceso no autorizado al cambiar tu contraseña.", "La 2FA previene el acceso no autorizado porque incluso si tu contraseña es comprometida, se requiere el segundo factor de autenticación para acceder a la cuenta, lo que la hace significativamente más segura."],
  correctAnswer: "La 2FA previene el acceso no autorizado porque incluso si tu contraseña es comprometida, se requiere el segundo factor de autenticación para acceder a la cuenta, lo que la hace significativamente más segura.",
  section: "Two-Factor Authentication",
},
{
  id: 90,
  question: "¿Cuáles son los beneficios de utilizar la autenticación de dos factores (2FA) en tus cuentas en línea?",
  options: ["No hay beneficios en el uso de 2FA.", "Los beneficios de utilizar 2FA incluyen una seguridad mejorada, protección contra el robo de contraseñas, una menor vulnerabilidad a los ataques y la salvaguardia de datos personales y financieros sensibles.", "El único beneficio de 2FA es complicar el proceso de inicio de sesión."],
  correctAnswer: "Los beneficios de utilizar 2FA incluyen una seguridad mejorada, protección contra el robo de contraseñas, una menor vulnerabilidad a los ataques y la salvaguardia de datos personales y financieros sensibles.",
  section: "Two-Factor Authentication",
  },
];

export default questions;